西九內地口岸年租僅千元

2018年08月31日

西九內地口岸年租僅千元

高鐵西九龍總站

【本報訊】政府宣佈高鐵西九龍總站部份區域下周二起劃為內地口岸區，港人遇事可打999求助，但由內地公安處理；手機仍可接收香港網絡訊號，但網上行為受內地法例規管。面積10萬平方米的內地口岸區，港府只象徵式每年收1,000元租金，遠低於港人已交足11年、600至800萬元人民幣的深圳灣口岸年租。

高鐵香港段9月23日通車，為方便內地人員籌備，政府今日會刊憲公告《廣深港高鐵（一地兩檢）條例》由9月4日零時零分起生效。西九站地下2及3層指定範圍、月台及列車均劃為內地口岸區。

香港將10萬平方米內地口岸區租予內地，每年只收1,000元租金。自2007年起，香港為深圳灣口岸每年繳交623萬至810萬元人民幣租金，由明年7月起租金將減至1,000元。據運房局提交立法會文件解釋，內地口岸區總面積中，內地派駐機構使用區域的範圍僅佔約24,300平方米，其餘月台及乘客候車區等範圍雖實施內地法律，但由港鐵管理。

運房局又表示，興建廣深港高鐵香港段及一地兩檢畢竟是香港提出而非內地，一地兩檢長遠對香港大有裨益，因此行政會議決定每年只收象徵式租金1,000元是合理做法。

另外，據政府製作的「一地兩檢你要知」小冊子，在內地口岸區內打999或112均會接駁至港警999緊急服務中心，由港警聯絡內地機構處理；流動通訊服務仍由香港電訊商提供，但網上行為須遵守內地法律。

■記者麥志榮

上一則
上一則
選擇性放料避傳媒質詢

下一則
下一則
131處超標20處持續惡化 全綫淪陷舊區14幢樓沉降

港鐵拒按政府要求加固

選擇性放料避傳媒質詢

131處超標 20處持續惡化全綫淪陷 舊區14幢樓沉降

會展新翼裂紋貫穿樓底

被揭大幅放寬停工標準

施工後改設計致沉降 路政署批准土瓜灣站 少裝一層工字鐵

香港人乜9都唔理

再嘈就拆埋香港關口佢正式接軌，連1000蚊都唔俾你。

有強權，無得理

手機仍可接收香港網絡訊號，但網上行為受內地法例規管

係咪即係香港網絡商用網絡長城？

等睇成堆廢老同蝗第一日衝去搭話好正好方便